﻿Hối lộ hải quan 1.600 USD

(NLĐ) – Theo lời khai ban đầu của Nguyễn Thanh Vũ trước cơ quan điều tra, để mang 7 kiện hàng máy quay phim và máy chụp hình kỹ thuật số lậu qua cửa khẩu sân bay Tân Sơn Nhất, Vũ đã chi cho 3 cán bộ hải quan trực ngày 10-1 số tiền là 1.600 USD.Cũng theo khai nhận của Vũ, chỉ trong 6 tháng cuối năm 2005, Vũ thực hiện 29 chuyến hàng gồm các loại: máy ảnh, máy camera kỹ thuật số Hồng Kông, linh kiện, card ghi hình, qua cửa khẩu Tân Sơn Nhất trót lọt. Nguyễn Thanh Vũ thừa nhận hành vi buôn lậu mặt hàng thiết bị số của mình trong thời gian qua hoạt động mạnh là nhờ có sự tiếp tay của một số hải quan Tân Sơn Nhất.

N.Lâm
